\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Studi}, per pianoforte (1994) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Brano virtuostico per pianoforte

    \item Durata nominale: ca. 14 minuti

		\item Prima esecuzione: N/A

		\item \url{https://gitlab.com/nicb/Studi}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Studi}, per pianoforte (1994) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Problemi che cercava di affrontare:

        \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

          \item come si pu\`o scrivere qualcosa per pianoforte, oggi\dots

           \item \dots senza elettronica, senza preparazione, senza trucchi?
                   \uncover<+->{oss\`ia proprio \emph{suonato in maniera
                   convenzionale}?}

           \item \`E possibile una (nuova) forma di virtuosismo pianistico?

        \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Studi}, per pianoforte (1994) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Processo costruttivo:

     \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

        \item selezione di 44 frammenti della letteratura pianistica da Bach (Busoni veramente) sino a Cage
                \uncover<+->{(selezione ``affettiva'')}

        \item selezione di ``gesti'' pianistici (trilli, glissandi, clusters, ecc.)

        \item selezione di ``timbri pianistici'' (martel\'e, ``staccato perlato'', ecc.)

     \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Studi}, per pianoforte (1994) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Costruzione formale:

     \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

        \item realizzazione di una ``forma a finestre'' basata su una
                trascrizione di un assolo di
                Thelonious Monk nella sua famosa esecuzione del brano
                \emph{Blue Monk} espansa su 14 minuti

        \item le note suonate da Monk costituiscono dei ``centri polari''
                delle finestre

        \item le finestre sono pi\`u o meno ampie (in frequenza)

     \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Studi}, per pianoforte (1994) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Costruzione formale:

     \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

        \item in ciascuna finestra viene ``incastonato''
                un frammento o un gesto o un timbro \uncover<+->{(anche deformando le altezze in modo da rispettare l'ampiezza della finestra)}

        \item i frammenti vengono prelevati dai brani seguendo la proporzione
                posizionale in cui si trovano nel lavoro

        \item ritmi e metri vengono modificati per risultare parte di un unico
                \emph{super--ritmo} \uncover<+->{(ma percettivamente sono molto simili all'originale)}

        \item le note vengono poi sottoposte a un trattamento seriale con serie permutate

     \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Studi}, per pianoforte (1994) (\arabic{ms})}

  %
  % forma a finestre
  %
  \begin{center}
    \pgfimage[height=0.8\textheight]{\imagedir/Studi_forma}
  \end{center}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Studi}, per pianoforte (1994) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item Concludendo:

      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

        \item gli \emph{Studi} non sono (ancora) mai stati eseguiti

        \item $==$ gli interpreti non sono come i compositori \uncover<+->{(o perlomeno, non come me)}

      \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

